Apostila de Lógica de Programação - Mestrado Profissional em Ensino e suas Tecnologias – 2019
 Campos Centro - IFFluminense

  Modulo 1 - Algoritimos 

1.1.1 Atividade algoritimos 


1. Dentre os exemplos abaixo, não pode ser considerado um algoritmo:
a) Guia de instalação do Ubuntu
b) Manual de instruções de uso de micro-ondas
c) Receita de sorvete
d) Cardápio de restaurante

Resposta:  D Cardápio de restaurante 


2. A afirmação "O algoritmo é uma sequência de passos lógicos e infinitos e não-ambíguos que permitem solucionar problemas" é:
a) Verdadeira
b) Falsa

Resposta: A Verdadeira 


3. A afirmação "Um programa de computador é um algoritmo escrito em um formato compreensível pelo computador" é:
a) Verdadeira
b) Falsa

Resposta: B É falsa 



1.2.1 ATIVIDADES FORMAS DE REPRESENTAÇÃO


1. As formas de representação de algoritmo mais conhecidas são?
a) Fluxograma, Descrição narrativa, Pseudocódigo
b) Diagrama de classe, Fluxograma, Pseudocódigo
c) Pseudocódigo, Prototipagem, Fluxograma
d) Pseudocódigo, Fluxograma, Modelagem de dados
e) Descrição narrativa, prototipagem, fluxograma


Resposta: a) Fluxograma, Descrição narrativa, Pseudocódigo


2. A afirmação "É um consenso entre os programadores que a melhor forma de representação de um algoritmo é a descrição narrativa" é:
a) Verdadeira
b) Falsa

Resposta: b) Falsa


3. A afirmação "O fluxograma utiliza símbolos específicos, que podem variar de acordo com a ferramenta, para representar graficamente os algoritmos" é:
a) Verdadeira
b) Falsa


Resposta: a) Verdadeira

1.3.1 ATIVIDADES TIPOS DE DADOS


1. Os tipos de dados podem ser:
a) Inteiro, Literal, Lógico
b) Numérico, Literal, Lógico
c) Literal, Caractere, Imagem
d) Real, Caractere, Lógico
e) Numérico, Imagem, Caractere

Resposta: b) Numérico, Literal, Lógico

2. O tipo de dado Lógico pode assumir os valores: verdadeiro, falso e zero.
a) Verdadeiro
b) Falso


Resposta: a) Verdadeiro


3. O tipo de dado literal é uma sequência de caracteres que podem ser:
a) Somente letras
b) Somente letras e números
c) Somente letras e caracteres especiais
d) Letras, números e caracteres especiais
e) Somente caracteres especiais e números

Resposta: d) Letras, números e caracteres especiais

Módulo 2 – Variáveis, Constantes e Operadores.


2.1.1 ATIVIDADES CONSTANTES E VARIÁVEIS


1. A afirmação “Uma constante armazena um valor fixo, que mudará com
o tempo de execução do programa” é:
a) Verdadeira
b) Falsa

Resposta: b) Falsa 

2. É um nome válido para a declaração de uma variável:
a) *nome
b) data de nascimento
c) data_de_inicio
d) 1ºnumero
e) novo-salario

Resposta: c) data_de_inicii

3. A afirmação “O conteúdo de uma variável pode ser alterado, consultado
ou apagado quantas vezes forem necessárias no algoritmo” é:
a) Verdadeira
b) Falsa

Resposta: a) Verdadeira 

2.2.1 ATIVIDADES ENTRADA E SAÍDA DE DADOS


1. São comando utilizados nos algoritmos para representar as instruções
de entrada e saída de dados:
a) Entrada; Saída
b) Open; Close
c) Leia; Escreva;
d) Informe; Leia
e) Escreva; Importe

Resposta: c) Leia e Escreva

2. Qual alternativa abaixo corresponde a uma maneira adequada de inserir
comentários em algoritmos:
a) *comentário*
b) “comentário”
c) !comentário
d) %comentário
e) //comentário

Resposta: //comentário 

3. A afirmação “É utilizada quando se deseja obter informações do usuário
por meio do teclado” se refere a instrução de:
a) Entrada de dados (Leia)
b) Saída de dados (Escreva)

Resposta: a) Entrada de dados(Leia)


2.3.1 ATIVIDADES OPERADORES



1. São tipos de operadores, exceto:
a) Aritméticos
b) Lógicos
c) Relacionais
d) Interpretativos
e) De atribuição

Resposta: d) Interpretativos 


2. A afirmação “É um conjunto de símbolos que representa as operações
básicas da matemática, como somar e subtrair” se refere a que tipo de
operador:
a) Lógico
b) Relacional
c) De atribuição
d) Booleano
e) Aritmético

Resposta: e) Aritimético 


3. São exemplos de operadores de atribuição, exceto:
a) +=
b) *=
c) %=
d) #=
e) =

Resposta: d) #=

4. Qual opção abaixo contém apenas tipos de operadores lógicos:
a) Conjunção, negação, afirmação
b) Conjunção, afirmação, disjunção
c) Conjunção, disjunção, negação
d) Afirmação, disjunção, negação
e) Conjunção, abdução, disjunção

Resposta: c) Conjunção, disjunção, negação

5. São exemplos de operadores relacionais, exceto:
a) <>
b) !=
c) =
d) ==

Resposta: a) <>

Módulo 3 – Estruturas de Seleção

3.2.1 ATIVIDADES ESTRUTURA DE SELEÇÃO IF/ELSE


1. A estrutura de seleção IF pode ser classificada em:
a) Simples; Composta; Refinada
b) Simples; Composta; Derivada
c) Simples, Composta; Aninhada
d) Simples; Derivada; Aninhada
e) Composta; Derivada; Aninhada

Resposta: c) Simples, Composta; Aninhada


2. A afirmação “Na estrutura de seleção If/Else a condição é verificada a
cada passagem pela estrutura Else”, é:
a) Verdadeira
b) Falsa

Resposta: a) Verdadeira

3. A estrutura de seleção aninhada também é conhecida como:
a) Estruturada
b) Combinada
c) Encadeada
d) Distribuída
e) Interpretada


Resposta: c) Encadeada 



3.3.1 ATIVIDADES ESTRUTURA DE SELEÇÃO SWITCH/CASE


1. A afirmação “A estrutura de seleção Switch/Case é utilizada quando é
necessário testar a mesma variável várias vezes” é:
a) Verdadeira
b) Falsa

Resposta: a) Verdadeira

2. Na estrutura de seção Switch/Case a variável a ser testada deve ser
sempre do tipo:

a) Inteiro ou Lógica
b) Inteiro ou Real
c) Inteiro ou Literal
d) Lógica ou Literal
e) Literal

Resposta: c) Inteiro ou Literal


3. A afirmativa “O comando BREAK é utilizado para forçar a repetição do
SWITCH ao se entrar em um CASE” é:

a) Verdadeira
b) Falsa

Resposta: b) Falsa
